<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Courses on Carlos Hinojosa</title>
    <link>http://carloshinojosa.me/courses/</link>
    <description>Recent content in Courses on Carlos Hinojosa</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; All right reserved by Carlos Hinojosa, {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="http://carloshinojosa.me/courses/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>HDSP - Laboratorio de Deep Learning</title>
      <link>http://carloshinojosa.me/courses/deep-learning-labs/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://carloshinojosa.me/courses/deep-learning-labs/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de este laboratorio es brindar al estudiante HDSP las herramientas base
para el desarrollo de algoritmos de aprendizaje profundo (Deep Learning en inglés) que
le permitan solucionar distintas tareas de visión por computadora como detección y
clasificación de objetos, así como tambien resolver problemas inversos como la
recuperación o reconstrucción de imágenes espectrales comprimidas.
El laboratorio estará dividio en x secciones donde el estudiante deberá
resolver y/o ejecutar los respectivos ejercicios y responder preguntas o
analizar los resultados obtenidos al final de cada sección.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;desarrollo-de-los-laboratorios&#34;&gt;Desarrollo de los Laboratorios&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todos los laboratorios de Deep Learning serán entregados al estudiante HDSP en
formato notebook de Python a través de la plataforma de &lt;a href=&#34;https://colab.research.google.com/&#34;&gt;Google Colaboratory&lt;/a&gt;.
La principal razón para realizar los laboratorios en este formato es que Google Colaboratory,
o simplemente Colab, permite ejecutar y programar en Python directamente desde el navegador. De esta manera
se facilita la configuración de un entorno para Deep Learning y el accesso gratuito a GPUs para ejecutar los algoritmos
desarrollados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de iniciar cada laboratorio, el estudiante debe dar click en el boton
&lt;a href=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://colab.research.google.com/assets/colab-badge.svg&#34; alt=&#34;Open In Colab&#34;&gt;&lt;/a&gt;
lo cual abrirá el notebook, correspondiente al laboratorio, directamente en Colab. Luego, para poder editar y ejecutar
el código, el estudiante debe copiar el notebook en su Google Drive. Para esto, debe tener abierto el notebook en
Colab y luego dar click en el boton
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/carlosh93/carlosh93.github.io/master/files/notebook_files/copy_drive.png&#34; alt=&#34;texto alternativo&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez completado el anterior procedimiento, el estudiante debe seguir la guía proporcionada donde se abordarán
temas desde un nivel básico hasta un nivel intermedio. Al final de cada guía el estudiante deberá responder preguntas
y/o resolver ejercicios. Un vez completado los ejercicios, el estudiante deberá compartir el notebook a su tutor y
preparar un documento donde se resuma lo aprendido y se analicen los resultados obtenidos.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
